羅冠聰: 願他朝有幸，半生歸來，仍是那位無忘初衷的少年。願香港安好，願榮光早日到來。

國安法首日實施，政權無法無天，以言入罪的情況已經發生。我在聽證會發言，向國際社會陳明惡法實施後香港真實的人權狀況，同時也使自己陷入不可預知的危險之中。

然而，儘管如此，國際戰線卻是我認為香港刻下必須要捍衛的領域。經歷兩天，相信大家都感覺到國安法為香港帶來的改變和限制：本地能夠承擔的國際線工作大規模壓縮，所冒的風險亦幾何上升。因此，將香港人抗爭意志整合、傳遞的任務，需要Be Water地在國際散播開去，與本地抗爭雙軌並行。

面對如此形勢，我深信必須要有國際視野的政治人物作出抉擇，在民間外交層面以港人的身份發聲，令各國警剔中共威權擴張。因此，我在答應出席聽證會並決志日後承擔這種責任時，就已有走到國際的準備。

當然，作這個決定前有相當多的考慮，包括能說出口的、必須保密的，也包括自身和別人的安全。同理，選擇在何時公佈，亦有更多相關考慮。未來的承擔，將會是很遙遠和漫長。

在此感謝各位朋友的關心、理解和體諒，為保他人安全，一切個人信息抱歉未能詳細交代。我也預計到這個決定會引來相當多的攻訐，不論來自何方－－不理解的、痛心的、擔憂的，甚或專門離間的，我也需時逐一消化，再拷問自身。

正道不孤必有鄰。七一的人海，已證明香港人的抗爭是不會止息；現在，就要想如何延續三條戰線，在最暴烈的打壓下，環抱著最頑強的燈火。

今此一別，尚未知歸途何期。從飛機望下香港的繁華璀璨，是我心目難以忘懷的一幀剪影。願他朝有幸，半生歸來，仍是那位無忘初衷的少年。願香港安好，願榮光早日到來。

我何嘗又唔係好撚鐘意香港。

願他朝仍是那位無忘初衷的少年

唉我真係好撚唔開心
一班有為青年被迫離開香港
我地既家

FB: yellowillugulu

FB: HKGal JL

佢講得半生都預左長期戰

真係走左...

成日話要遍地開花～ 點解唔將個單位由香港擴展到世界～
香港問題已經燒到全世界～ 港版國安法已經唔係香港議題，係世界議題。

Thank you very very very much

吥，羅三七

64 都31 王丹都仲係外面